點樣可以提升英文會話能力？

由讀大學個時，到有時睇下d non-native speaker用英文講日常生活都留意到一樣野
就係佢地其實可以用好簡單既字就可以流利溝通到
基本上就算我英文好差，都叫聽得明8成
但自己就偏偏講唔到，每句句子都要load，每隻字都要諗點用

問題係如果變做writing又正正常常，同外國同學/朋友whatsapp打字傾係完全冇問題
諗落覺得自己(或者有d英文差既人)可以用英文寫到大學paper畢業，但日常溝通連問路都唔識，連5歲美國英國幼稚園生都不如就覺得好諷刺

到底依個情況係缺乏左d咩既能力？
即係你識既字係夠你文字溝通，甚至係足夠你應付大學文章
但係當要講既時候就1999，文法錯哂用字又錯哂咩都要諗

遇到依個情況，應該可以點樣改善？
睇多d英文書又有冇用？(由細到大都唔睇英文書)
定係全程聽d 英文演講同日常對答已經ok?
遇到唔識既字應唔應該查同特登記低？
睇電影個時應唔應該有英文字幕？

同人講d英文

同你相反傾得唔寫得
去旅行同人傾計冇咩問題，對方仲讚我英文都幾好
其實一路傾你會一路挖你所識嘅英文出嚟去表達自己
但我反而一寫就一片空白……
以前寫paper太得過且過
唔識就查字，中間連接就用to, since呢d重重覆覆
而家要我寫少少野會顧慮好多搞到寫唔好